【可行性探討】連儂牆 4.0：「藍黃同心為社區」？

連儂牆 1.0 = 連儂牆
連儂牆 2.0 = 長輩牆
連儂牆 3.0 = TVB 沒有告訴你的事
連儂牆 4.0 = 「藍黃同心為社區」交流區？

首先，呢個唔係建議，只係拋磚，我都唔知呢個 idea 好唔好。所以講出嚟請大家俾啲意見。

另外，我覺得無論連儂牆進化到咩版本，唔同嘅版本都可以喺同一區並存，我哋只需用唔同嘅 boards 嚟做唔同版本嘅連儂牆，用合適嘅 headings 即可。

關於「藍黃同心為香港」聯盟，我先前有兩個 posts，大家如果有興趣可以先順序閱讀，從中大家可以了解計劃背景同精神：

1. 與藍絲結盟！！屯門公園的啟發！！

2. 與藍絲結盟！！「政治放兩旁、藍黃為香港」聯盟正式成立！！

簡單講，計劃就係以非政治、純民生議題嚟團結黃藍絲（當然只係淺藍，但已經唔少人），減少兩邊嘅對立，同時揭露政府施政嘅不堪，向政府施壓！

自從個 idea 提出以來，有唔少意見支持，但亦有巴絲唔想失焦，所以我都將個 idea 暫時放埋一邊。

但係，依家有個新嘅契機：地區連儂牆！！！

地區連儂牆就係一個絕佳嘅機會正面接觸藍絲，而且連儂牆座落社區，正好帶出該區嘅種種民生問題，而呢啲問題嘅「表徵」都唔係好關政治事（最少表面上係），例如屯門公園、上水水貨、交通、醫療、衛生、樓價／租金問題、社區設施、公屋輪候時間等。

請留意，以上大部份民生議題都可以牽連到政府施政更大嘅失誤，例如萬億人工島。所以集中民生問題都足以令人對政府施政不滿、憤怒。另外，有好多社區問題可以同時凸顯建制派區議員嘅無能，例如民建聯就從來無理過屯門公園，直至手足發起抗議，佢哋先急急腳出嚟抽水。

我估（或者係我希望），整呢個連儂牆嘅手足就算遇到藍絲，只要個議題係佢哋都好關心嘅民生或地區問題（例如長者醫療、屯門公園等），佢哋想郁手打人嘅意欲都會低啲，話唔定仲會有淺藍幫口，就好似屯公一樣！

咁做代唔代表我哋放棄五大訴求？絕對唔係！

正如我喺以上第二個 post 講，計劃嘅其中一個目的係軟性推廣黃絲嘅意識型態。只要藍絲放低對連儂牆（或任何形式嘅民主表達）嘅戒心、大家可以打開話題，咁我哋向佢哋解釋反送中、黑警等問題都會易啲。唔好忘記，呢班人平時只睇 TVB 同幫港出聲，你唔同佢哋解釋佢哋真係有權咩都唔知。但如果有機會好好解釋，仲先用佢哋關心嘅民生問題做切入點，俾佢哋知我哋唔係搞事、我哋都關心佢哋，我就唔信無藍絲開竅！

重點係：喺呢個 board 以內，我哋放低政治，只集中社區／民生問題，嘗試接觸藍絲，同佢哋建立共同議題，凸顯政府／建制派施政失誤同社會不公！同時喺呢個 board 以外，我哋可以繼續做正常嘅連儂牆！

唔知大家覺得可唔可行？

如果大家覺得可以一試，麻煩幫推。Thanks!

yes,藍絲是我們的朋友,就算俾佢地打十三拳又算得係咩啫

讚成，搵唔到反對既理由
慢慢將牆變成攻擊建制同政府既場地，係廢老群體製造輿論

我只係怕比你打番佢哋 26 拳，呢個政權都係不動如山。

咪試下做瀨尿牛丸

分返開，忠義民團，深藍wo

實行出黎可能走樣, 提議用超淺藍區試左先

推 有得諗

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注組 持續更新 (有詳細資料+公開信)

pls唔好開咁多連儂牆post
dilute晒啲重要嘅行動post

劉細良建議寫埋區內有啲咩想改善同埋投訴 喺連儂牆。
咁樣可以 融合 埋一部分藍絲

用三塊板幫佢地分化深藍淺藍同撐警三批人

條片提到

倒不如將連儂場變成當區民生嘅留言板

不論任何政見

都可以將你對個個地區嘅訴求/睇法貼上去

慢慢令藍絲知道原來自己都可以參與

自己都屬於社區嘅一部份

咁自然就冇人會去搞事

2. 交流無罪。
【無大台攻略】歡迎來玩民主世界遊戲！

喺上水如果冇嘢做，同警察打下招呼就可以走。